\chapter*{Ringraziamenti}
\begin{small}
Vorrei ringraziare tutti coloro che hanno reso possibile questo lavoro.\newline
Grazie papà, che hai sempre creduto in me e mi hai sostenuto. Abbiamo vissuto situazioni di grande difficoltà per via della malattia mentale di mamma, che non ne ha nessuna colpa, e non avrebbe mai meritato di fare la fine che gli hanno fatto fare. Sei sempre stato lucido e comprensivo, hai fatto scelte ragionate guardando al futuro e al meglio, pensando a cosa avrebbe portato bene, anche quando chi avevi intorno non era dalla tua parte. Devi essere fiero di tutto. \newline
Ringrazio l'Innovation team di Injenia, una realtà aziendale che investe moltissimo nella ricerca e sviluppo di nuove soluzioni estremamente all'avanguardia e collabora con professori e studenti dell'Università di Bologna per rimanere sempre in contatto con le ultime novità nella ricerca sull'ingegneria dell'informazione. In particolare grazie a Luca Montanari, che mi ha preso subito in simpatia, non solo per i \textit{memini} ma per avermi introdotto al credo in Valliappa Lakshmanan, magnate della Data Science in Google Cloud Platform e in particolare al fantastico mondo del Big Data con le pipeline di Beam e il Cloud Computing. Ringrazio Riccardo, che mi ha seguito con pazienza nelle sfide a me proposte nel progetto in cui sono stato inserito, che ha ascoltato le mie idee e mi ha permesso di realizzarle. Ringrazio Mirko, che mi ha chiarito e illuminato su tutte le caratteristiche del Deep Network da lui realizzato e i principi grazie al quale funziona. Ringrazio Nuccio, per le sue osservazioni costruttive sul fatto che non sempre la soluzione più semplice è la migliore e Gianni, che ascoltando i problemi che stavo avendo con gli Streaming Systems ha tirato fuori l'antologia di Tyler Akidau, senza la quale non avrei mai capito come far funzionare il sistema che stavo realizzando.
\newline
Ringrazio tutti i miei amici con cui abbiamo condiviso gioie e dolori nel lungo percorso che porta alla laurea: Andyjobs, il re del trash televisivo, che c'è sempre stato anche al momento del bisogno, insieme a Bea la dea, che nominerei la regina del trash. Livia, che ci vediamo sempre ma mi manca averti come vicina a due passi da casa, che fra le varie cose mi hai fatto conoscere Nocoldiz in persona. I due Andrei, che mi hanno fatto scoprire la bellezza della loro terra e le delizie che offre. Nicola A. e Riccardo, amicizia storicamente nata grazie all'esame di Ingegneria del Software T, dove abbiamo dato del nostro meglio al punto di creare un legame indelebile. Giuliano, con cui condividiamo la passione per la musica elettronica, siamo stati a uno dei (tragicamente) ultimi concerti dei The Prodigy al completo. Julien, con cui abbiamo condiviso così tanto, viaggiatore impavido e coraggioso, ti auguro sempre il meglio.
\newline
Ringrazio anche i miei amici di casa: Piergiacomo, amico da una vita, con cui abbiamo passato di tutto e con cui è nata la passione per i meme ignorantissimi, Elisa C., Martina, Alessia e Nicola S., compagni di scampagnate, avventure e campeggi sempre eccezionali.
\newline
Vorrei ringraziare anche molti altri, con cui abbiamo condiviso anche solo un pezzo di questo percorso, in particolare i ragazzi dell'associazione Uni LGBTQ.
\end{small}